支那人自古而來都中意挑釁人

學術利益申報:呢到用支那人一詞，係指sino，絕無歧視之意(用漢人或者唐人，華人，中國人係學術上有ambiguity，sino則較為明確)

支那人由古到今都係主動挑釁其他人先會畀人打！

由古代畀來自北面嘅Nomadic遊牧民族打就已經係咁，遊牧民族依賴貿易維生，特別係，遊牧民族位處內陸，有d物資係遊牧民族無嘅，就必須依靠同支那人交易而獲得，大家諗下遊牧民族得堆牛牛羊羊，容乜易食到營養不良

而支那嘅皇帝，不幸地大多都拒絕自由貿易，甚或玩埋d貿易戰之類，總之就唔重視對外貿易，最後搞到遊牧民族無得揀，唯有靠戰爭黎解決問題，而確保佢地獲得特定嘅物資，同確保貿易路線不受阻礙

特別係擅於貿易嘅蒙古人，更係其中嘅佼佼者，蒙古人嘅重商主義，鼓吹自由貿易，若果你係adam smith嘅信徒，就會明白國際貿易對文明係幾咁重要，古希臘嘅雅典都一早明白貿易嘅重要性，而支那對此卻不甚理解

所以到之後明代支那，滿洲清帝國嘅支那(滿洲帝國嘅蒙古就另一回事)，都係奉行鎖國政策，所以先會令到沿海一帶海盜成群，原因都係差唔多，對外貿易不受重視不受支持，甚至遭到封殺，沿海依賴海洋貿易嘅居民無啖好食，先至會走去做海盜，所謂海盜，其實唔剩只係搶人野，更重要係建立自己嘅武裝勢力，保護自己嘅貿易路線，逃過一連串不合理嘅稅項關卡之類之類

所以支那成日以為人地搞佢，實質就係自己橫蠻無理，斷人衣食，人地先會群起反對你

明清兩段時期嘅海禁令就已經顯示到統治者係幾咁橫蠻，為求消滅海盜/鄭成功，不惜玩殘治海居民，而唔去思考點解有海盜。即使去到現代，亦即中華人民共和國年代，其實如出一轍，奉行鎖國政策，控制貨幣流通，批鬥撤資商人，而唔去思考點解d人會撤資。原本江澤民年代逐步開放貿易，但去到習近平，又調轉頭收緊，去到而家，中國都未達到WTO嘅自由貿易要求，但係就不停係民間散播話美國玩貿易戰想玩死自己，實質就係自己有問題在先，自己犯賤

去到清末一連串嘅所謂列強欺壓，其實都係滿洲皇帝或者支那人有錯在先。

就好似鴉片戰爭咁，清帝國原先都係實行鎖國政策，但對於沿海貿易都係隻眼開隻眼閉，之但係搞下搞下搞到白銀外流，亦即係今日所講嘅trade deficit，所以就想實行鎖國政策，但沿海商人同英國佬一於懶理，有錢唔賺咩唔通，而之後出場嘅就係另一個痴線佬，今時今日視為民族英雄嘅林則徐。條痴線佬不單扣押英商貨物，仲諗住餓q死班英商，英商嗌晒救命向英國求助，英國佬見到咁先決定出兵。成件事根本就係封閉落後嘅國家以橫蠻無理嘅手段對待外國商人，先令到外國打9你

之後嘅八國聯軍個d如出一轍，義和團得到滿清政府默許，殘殺在清嘅外國人，情形就等同當年嘅印尼排華，又係受到政府默許殘殺華人嘅行動，正常一個有良心嘅話就算唔出兵，都會派人去救助，星加坡，香港，台灣都有幫手(中共就無，因為中共係例外)，所以八國聯軍，不單係合情合理合法，仲係一種崇高，偉大，彰顯人性光輝嘅行為黎，可惜被一眾中華民族主義者抺黑為列強欺壓，又一樣事例證明係支那人主動挑釁而畀人打嘅

到後黎嘅日本侵華，當然不是例外，共產黨國民黨嘅勢力隨意欺負日本人，通洲屠殺就係一例，令到高層都禁唔住底下班友，底下班友私自發動戰爭，由頭到尾日本都無侵略中華民國嘅計劃，日本嘅大東亞共榮圈係為趕絕東南亞嘅歐美勢力而成。事實可見係日本人不停受到挑釁，最後將錯就錯嘅戰爭黎，原本係絕對可以避免架。

甚至到而家嘅南海糾紛，如出一轍，甚麼九段線根本就笑撚死人，明明自己做錯，仲要主動係南海填海，挑釁東南亞各國，但又要指責美國勢力係背後搞事

歷史可見，支那係一個中意主動挑釁人，不懂得自我反省嘅國家，明明問題係自己搞出黎嘅，又成日覺得全世界欺壓佢，整個族群都患上被逼害妄想症

題外話:基於中華人民共和國係不理性的，not rational，所以大家係不能夠以game theory一類理論去理解此國嘅行為

生活化啲講 就好似阿叔阿伯做埋晒啲乞人僧嘅行為 例如：吐痰 大聲講電話咁 務求挑戰所有人嘅忍耐力

共產黨叫呢d做鬥爭。

雖然我好撚憎支共,不過我覺得你係用另一個偏頗角度去睇

Please elaborate more or you will get zero mark.

香港人係沿海居民，依賴貿易維生

應該咁講，有人耕田，亦有人做生意，有人做海盜，有人賣沉香，古代試過有產鹽業

不過其實香港都唔太多人

算數啦你 打咁長篇野但係無說服力
論述能力奇弱 放係01既資格都冇

?

陸權國家垃撚圾

17世紀前歐洲流行嗰套叫重商主義，並唔係自由貿易，所有國家都想增加出口，減少進口，本質仍然係同中國一樣既封閉經濟

同華夷秩序個種文化保守主義有d關係，士大夫勢力越弱既朝代，一般商業活動越發達